# Camera Drawing

Скрипт ```annotate_camera.py``` служит для проецирования карты, габаритов автомобиля, линии горизонта и облака точек на изображение.

Для работы скрипта необходимы:
 - файл с внутренними параметрами камеры;
 - файлы с трансформациями localization -> novatel -> camera;
 - файл карты.

**При смене камеры необходимо поменять файлы внутренних и внешних параметров.**

Параметры дальности отрисовки карты, цветов, линии габаритов машины и дефолтные пути до указанных выше файлов находятся в файле ```cfg_annotation.yaml```.

## Запуск

```
python annotate_camera.py
```
Аргументы:
 - ```--cfg-file``` - .yaml конфиг файл;
 - ```-m, --map``` - переопределение файла карты из конфиг файла;
 - ```--loc2novatel``` - переопределение файла трансформаций localization -> novatel из конфиг файла;
 - ```--novatel2cam``` - переопределение файла трансформаций novatel -> camera' из конфиг файла;
 - ```--intrinsics``` - переопределение файла внутренних параметров камеры из конфиг файла;
 - ```--channel``` - переопределение канала входного изображения из конфиг файла.


## Опции визуализации
В конфиг файле задаются параметры отображения:
 - ```draw_map_data_on_output_image``` - рисовать карту на изображении и публиковать в новый канал (отображение в FoxGlove/cyber_visualizer);
 - ```send_map_annotations_to_foxglove``` - высчитывать карту на изображении и публиковать сообщение с аннотацией для визуализации в FoxGlove на исходном изображении;
 - ```draw_car_dimensions``` - построить параллельные движению линии для обозначения габаритов автомобиля;
 - ```draw_horizon_line``` - спроецировать линию горизонта;
 - ```draw_pc``` - спроецировать облака точек с лидара.

### Параметры проецирования облака точек

В конфиг файле под ```pc_projection_params``` задаются следующие параметры:
 - ```pc_channel``` - название канала облака точек;
 - ```extrinsic_files``` - список файлов, содержащих последовательные трансформации от базового фрейма (novatel) до фрейма лидара;
 - ```base_frame``` - название базового фрейма.

В файлах трансформаций не имеет значения, какой из фреймов родительский, а какой дочерний. Подробности обработки в функции [load_transformations](utils.py#289).


### Пример визуализации аннотациями FoxGlove

![](docs/fg_annots.png)

### Пример визуализации в новом канале

![](docs/cv_annots.png)



<details>
<summary>Как включить аннотации изображений в FoxGlove</summary>

![](docs/fg_annots_marker.png)

</details>
